Met moeite kon ze echter voorkomen dat zij hem zou volgen zichzelf; en haar te overreden haar agitatie te controleren, in elk geval te wachten, met het uiterlijk van kalmte, tot ze met hem zou kunnen spreken met meer privacy en meer effect, was onmogelijk; want Marianne ging verder onophoudelijk met zachte stem toegeven aan de ellende van haar gevoelens, door uitroepen van ellende.
